	\section{Context}
	
	AKUNU est un projet né en 2013 dont l'objectif est le développement d'un réseau de capteurs à bas coût collectant des données atmosphériques pour les pays à faible revenu. Pour répondre à cette condition, le système doit être bon marché, simple à maintenir, hautement évolutif, modulable et à faible consommation d'énergie\cite{Nicora:256879}.\\
	Un premier prototype du projet a déjà été développé à la heig-vd dans le cadre d'un travail de bachelor en 2018. Ce dernier dispose d'un GPS, d'un anémomètre, d'un thermomètre, d'un hygromètre, et d'un baromètre, mais il n'est pas encore en mesure de collecter des données associées aux champs électriques généré par la foudre.\\